# “Умный замок” Arduino
### Мастер-класс для групп по 2 человека (7-8 класс)

Ход мастер-класса:
* История появления замков (электронные замки)
* Знакомство с Arduino 
* Устройство замка 
* Сборка (немного о элементах)
* UART-интерфейс и 1-wire интерфейс
* Знакомство со средой программирования Arduino IDE (синтаксис, основные функции)
* Проверка оборудования
* Сборка корпуса устройства
* Создание программы для устройства 

Модули:
* сервопривод ( 5-6 штук есть )
* Bluetooth модуль ( 5-6 штук есть ) 
* светодиод ( 5-6 штук есть )
* кнопка ( 5-6 штук есть )
* зуммер ( 5-6 штук есть )
* 1-wire устройство ( сборка из резисторов 220 х 10 )
* резисторы ( 50 - 60 штук )
* iButton ( 5 штук есть ) 
* плата расширения Тройка Шилд ( 5-6 штук есть)
* Arduino UNO ( 5-6 штук есть )

Корпус замка:
* Старый корпус коробки с измененной крышкой

